(Much much time) 聞普通話問題即轉身留步 林鄭：習主席請我轉達一兩句說話俾小朋友

林鄭月娥手持大公報，圖片來源：無綫電視片段截圖

行政長官林鄭月娥周三（7月26日）起訪問北京三日，她今午結束行程前會見記者。林鄭月娥表示，今日下午將會觀賞兩名香港小朋友的粵劇演出。她特別提到，兩位小朋友曾表示希望見到國家主席習近平，林鄭月娥將親自轉達習近平對小朋友的關懷。有記者問林鄭月娥如何回應發展局局長黃偉綸言論時，她諷刺記者「呢啲咁小嘅事無謂提升到咁高層次」。

(大事件)

林鄭月娥見記者時，特別準備了《大公報》6月29日題為〈習爺爺，這一年我們成長了〉的報道，當中訪問了兩名曾在習近平訪港時為其表演粵劇的小朋友。林鄭月娥指，這兩名小朋友非常高興能到北京演出，更表示「如果見到習爺爺就好喇！」

林鄭月娥表示，兩名小朋友的消息傳到習近平耳中，習近平透過中聯辦請林鄭月娥代為傳話：「習主席請我同佢轉達一兩句說話俾小朋友知道：佢同埋習夫人出國訪問，但係希望我同佢轉達，習近平主席同習夫人對小朋友來北京演出係一個親切的問候。」

林鄭月娥指，下午將會到北京全國戲曲中心，與文化及旅遊部部長雒樹剛一同觀看這 2 名來自香港的小朋友的粵劇演出，「一陣間稍後我去到現場，都會轉達習主席對小朋友的關懷。」

指記者小題大做 聞普通話問題即傳身留步

有香港記者問林鄭月娥，如何回應發展局局長黃偉綸「警察唔係個個係好人」被警員協會批評的言論，警隊是否反應過大。林鄭月娥表示，黃偉綸已回應有關言論，「我希望大家，呢啲咁小嘅事就無謂將佢提升到咁高嘅層次，去問完呢個，又問嗰個啦。」

亦有記者問到，如何評論前特首曾蔭權再度陷獄。林鄭月娥表示，「我好早前已經講過，我會不斷為佢祈禱。」

當林鄭月娥回應完五條題問，已轉身離開之際，有記者以普通話提問有關一帶一路的問題。林鄭月娥見狀，隨即返回咪兜回應：「好，回應一個普通話的」。林鄭月娥指，今次訪京沒有特別提到一帶一路。

「警察係低層次」 - 林鄭月蛾

習爺爺

的確係好少事😂😂😂
局長冇講錯呀 度度都有好有壞嫁喇
係佢直接左d姐

度度都有雞，咁岩你全屋啲女人都係姐

孫子兵法

🤣嬲嬲豬？ 🤣 唔好嬲喇 傻豬黎既😘

條友做猶差?

狗

完全是一條母狗

佢又真係唔驚維尼失勢
仲刷得咁應

借賭本唔洗還, 買重一邊倍率大既

輸左咪番英國

八達通搭地鐵都唔撚識仲話管香港 我屌你老母

有冇諗過佢係蠢到唔識驚

對號入座

呢條臭閪肯撚定舐到雜種個袋底立立令